1430-1500 開內務委員會

1430-1500 開內務委員會

立法會內務委員會
於2020年4月17日(星期五)
下午2時30分至3時
在立法會綜合大樓會議室1舉行的特別會議

議 程
I. 2019-2020年度會期內務委員會主席及副主席的選舉

內會選主席 建制促李慧琼設時限

郭榮鏗連日遭港澳辦及中聯辦點名批評阻撓立法會內會主席選舉。

【本報訊】港澳辦及中聯辦就立法會內會未能選出主席一事向郭榮鏗開炮後，一眾建制派立即有所行動，至今未能當選連任內會主席的民建聯主席李慧琼，突然去信全體議員，要求議員三天內就內會主席選舉表達意見，更有建制派議員表明，要求李慧琼以上屆內會主席身份，為內會主席選舉設立時限，但主持會議的郭榮鏗表明，立法會秘書處早已「白紙黑字」寫明李慧琼不能處理今個會期的內會事務，強調選舉主席程序由他決定。

李慧琼昨日去信立法會全體議員，聲稱收到公眾及部份議員有關內會主席選舉的意見，故邀請議員三天內就有關問題向她提供建議；經民聯梁美芬今表示，將建議李慧琼參考立法會前秘書長吳文華和前內會主席、自由黨劉健儀說法，即由於李慧琼現時仍為內會主席，故仍有權制訂內會議程，可就此會期內會主席選舉定出時限，例如15分鐘或30分鐘，「個時間點樣分配，個會嘅議程，都係李慧琼可以去定」，又指李慧琼定出選舉時限後，可由其他議員在該時限內主持並完成選舉。

郭榮鏗：秘書處列明無權

相關新聞：外交公署稱兩辦干預天經地義 泛民：京進逼 港成「烈火烤蛙」

梁美芬重申，建制派議員會認真考慮向郭榮鏗提出不信任動議，聲稱《基本法》和議事規則均賦權議員可就事件採取「政治手段」，包括透過個別建制派議員，在大會提出修改《議事規則》，不論何時才能修改到議規，建制派都要就此展開研究，包括考慮吳文華及劉健儀建議，限制立法會全部委員會最多只能用15分鐘選主席。

不過內會主席選舉的主持人、公民黨郭榮鏗回覆查詢時強調，立法會秘書處早前「白紙黑字」寫清楚，指出李慧琼作為上個會期的內會主席，不能處理今個會期的內會事務，強調選舉主席程序由他決定，並質疑李慧琼作為參選人，「無可能由李慧琼去為選舉限時，否則佢將會有明顯嘅利益同角色衝突」。

■記者林俊謙

大家留意直播

等睇保皇黨間硬黎

外交公署稱兩辦干預天經地義
泛民：京進逼 港成「烈火烤蛙」

駐港公署昨反擊外界批評，繼續指摘外國政客干預港事務；圖為發言人謝鋒。

【本報訊】港澳辦及中聯辦日前發炮，點名批立法會法律界議員郭榮鏗阻撓立會內會主席選舉，結果引來國際社會、法律界及民主派轟違反《基本法》，而外交部駐港特派員公署昨發措辭強硬聲明反擊，指外國政客對此說三道四是干預香港事務，更指兩辦權威表態「理所當然，天經地義」。公民黨昨回應事件，直言香港當前形勢較2003年「危險咗好多」，並已由過去的「溫水煮蛙」變成「烈火烤蛙」，目的是為23條立法鋪路。

記者：林俊謙 陳珏明

外交部駐港特派員公署網站昨發表聲明，稱要針對近日個別外國政客和媒體指摘中央政府專責部門就香港特區立法會亂象答問、談話，發言人發表講話「予以堅決批駁」。聲明指兩辦權威表態理所當然、天經地義，同時翻炒兩辦說法，批評反對派「為一已私利不惜搞『政治攬炒』的罪惡本質，必須予以強烈譴責」；同時讚揚兩辦的言論維護廣大港人根本福祉，「講得好、講得及時、講得大快人心」。

質疑為23條立法鋪路

相關新聞：內會選主席 建制促李慧琼設時限

雖然林鄭及建制派全力狡辯護航，否認兩辦干預香港，但港大法律學院教授陳文敏昨在商台節目中，就直言兩辦以嚴厲措詞提及郭榮鏗涉及刑事責任，若只是關心就是「相當奇怪的定義」。他更直言，事件反映中央心態是「事事要管」，但質疑每事發聲是否好事。

至於路透社日前報道引述本地法官指香港法治正面對回歸以來最大威脅，陳文敏不諱言有關憂慮在法律界普遍存在，並指過往一段日子，中方確曾多次嘗試影響香港司法制度的運作，包括宣誓案及釋法等。而若無人相信香港司法獨立時，便無人再相信一國兩制。

公民黨黨魁楊岳橋、主席梁家傑、立法會議員譚文豪及前法律界議員吳靄儀昨回應兩辦罕有聯手發聲明一事。梁家傑形容，香港情況現已由過去的「溫水煮蛙」變成「烈火烤蛙」，批評中央機構近日不斷強調「國安」，但令中國和香港變得越來越不安全的正是中共國家主席習近平；吳靄儀亦認為，兩辦聲明反映香港當前形勢較2003年「危險咗好多」，認為背後目的，是為23條立法鋪路。

資深時事評論員劉銳紹指出，港澳辦及中聯辦發炮再由外交部駐港特派員公署接力，是中共一貫一氣呵成合乎系統工程的做法，認為北京始終有心魔，認為外部勢力干預香港，而現時就在全力製造輿論氣氛，「現時疫情穩定咗，佢哋就想對泛民發動攻勢，制約泛民氣勢，而呢個時候就算立唔到23條，都要用蠻勁去做，用嚟累積等以後成功」。

留名睇霸王硬上弓 然後又JR

一定要同佢玩到底

中共：成班廢物 踢一踢先郁一郁

推

今日會唔會出事

有冇講幾時會推23條 我地要準備

推到完場

時限內選唔到就自動連任?

1430 直播

內務委員會特別會議

無咩人咁嘅

開波

頂撚住呀鏗鏗

警告蔣麗芸議員

係咪無聲 ?

內務委員會的會議法定人數為包括主席在內的20名委員。

警告葛佩帆，陸頌雄
成班保皇狗淨係識「嘩」

用番班垃圾啲捉數，直接趕撚哂班少數派出去啦屌

郭議員一定要頂住呀

楊岳橋發言：少數派平時唔出聲，兩辦一開聲就仆晒出嚟

收嗲啦蔣小姐

作為上任主席，依家都係主席？？？？

開始發難

無視琼子

李胃鯨：重申自己仍然係主席，希望主持人直接進入選舉程序

蔣小姐收聲排隊啦

永續主席

郭榮鏗加油!!!

郭好惡頂 百犬吠聲

劉協:作為上任皇帝，就算我襌讓左我都係皇帝
曹丕:

建制派講耐啲 助攻

李胃鯨主咩席？

新一任未選出都係

李胃鯨邊度有主席身份？

少數派係咪連咩叫無罪推定都唔知

新主席未選到，所以佢仲係主席
但佢作為新主席候選人，冇資格主持會議
所以郭榮鏗就以現任副主席身份主持會議

讀職..？

委員會的正副主席須由委員會委員互選產生，任期直至下一會期的委員會正副主席在該下一會期分別選出為止；若下一會期的委員會正副主席選舉是在下一會期開始前進行，現任正副主席的任期直至該下一會期開始為止。如主席及副主席暫時缺席，委員會可在其缺席期間另選一委員代行主席之職。

如果佢唔參選呢？

其實點解郭榮鏗選到副主席

佢唔參選就可以主持會議

啲少數派醒未
冇人話李慧琼而家唔係主席
但作為候選人咪冇資格主持囉

奶共嘅 會識咩？

咁點解佢仲要選

退選 = 可以主持會議 = 但係個pool會剩返民主派候選人

因為以前嘅不成文規定係會留個副主席位比泛民⋯⋯

佢退出冇得後補加人 係咪變左泛民做主席？

保皇另類拉布

繼續嘈啦
好快半個鐘㗎啦

陸頌雄屌主持

push

點解會有咁結果
少數派得一條友參選？

夠料就推上法庭告啦 少數派

正常預左內定
一打一咁選

唔好話無罪推定
而家連律政司都未告佢
中聯辦同港澳辦講任何野都係廢話

唔使睇寒戰三啦
呢度有好多疊聲睇

咁咪比返琼子退選囉

好好睇

佢地發夢發到而家先醒？

還有15分鐘！

佢哋冇諗過民主派會咁樣拖延
以為直接投票，一條友就夠

唯一出路係咪李胃鯨退選？

其實當初都係因為保皇想正副都攞晒黎做先開始拉布
點知個雪球越滾越大，泛民拉布個正當性越黎越大
港共有呢班豬隊友真係

笑到我仆街

就係衰on9

以後無呢枝歌仔唱

笑死 好多花生

點解內務委員會得會議紀要唔係正式會議紀錄
唔係一定留低好多金句

啲狗好撚嘈 唔守規則要趕佢哋出去喎

葛：少數派寫比內會嘅信，上款係李慧瓊主席，唔係郭榮鏗

係 而家係佢拉緊布 唔關其他人事

因為蠢囉
因為懶囉
因為唔上心囉

班保皇黨上晒腦……

大聲夾惡

郭榮鏗點解唔趕晒班少數派出去再選

到今日都仲搞咁多，同佢地鬥爛好過啦
趕哂出去直接投票

我諗咗好耐都唔明點解咁on9無後路比自己

假博士講咁耐？報左警未？

正義之師係唔可以用陰招

主持有無權趕人？

張超雄：議會最無誠信嘅就係周浩鼎，串通689

on9無藥醫

另類拉緊布🤫🤫

有

慢慢同佢玩

權宜之計啦

趕完再選返泛民自己人唔得咩

過往都係咁都選到
係上年反送中搞到捉蟲？

慢慢玩 就快暑假

事實上係好多時佢地都係咁既心態
不過我覺得係因為內會搞唔掂，大會都唔洗開
所以先拖鳩佢

根本全部無腦，上面無人教

佢有權趕人，
佢可以以副主席身份趕人

fc左無權力行使主席權力

而家係要開唔到會
唔係要選到主席

本身委員會主席/主持無權趕人
係保皇黨自己修改到可以
而家捉蟲入屎忽

上面會有腦
個個地方官都好食懶飛

選返泛民做主席，再學佢地瘋狂趕人走

咁如果條友冇做任何嘢都唔可以格硬趕人走

G持郭榮鏗
好高EQ

唔好咁快趕

呢個死局黎
少數派自己on9怪邊個
本來李慧鯨退參選主席
自己就可以主持內會選舉
點知參選主席得佢一個係少數派

做左咁多年都對住呢班閪仔，慣啦

邊個大叫就即趕

仲有8分鐘

Activate 咗班狗

咁佢退選左未

開呢半個鐘

內務委員會可以拖足半年係好偶然性嘅結果

因為各個委員會係每年度都要再選一次正副主席
所以拉布嘅劇本都只會係咁

1.主持會議嘅上任副主席(泛民）/最資深議員（涂謹申或白頭佬）率先拉布
2.泛民互相提名
主席就會問：你有冇問清楚㗎，佢係咪真係同意㗎 狂拉
3.泛民不斷提名保皇黨，唔好啦一齊算啦balabala

但始終都拉唔長
唔知點解內會可以搞到咁耐

如果仲係覺得泛民係建制B隊
得閒紅白臉扯貓尾 你咪當劇本囉
財委會先緊要㗎嘛 內會都係附屬法例匪歌法是撚旦啦

郭都講過就算隊冧佢都係跟年資排，要隊冧多兩個泛民先到保皇黨

郭真係要小心啲 做野行事要完全遵守議事規則 如果唔係實比到位人入

好撚勁
無一個正常

上幾個禮拜咪趕過何君堯，但保安唔敢對佢動粗

好好笑
Catalyst

都係個句
其實跟程序炸
係佢哋自大on9先咁

內會好重要

內務委員會為立法會會議作準備，並商議與立法會事務有關的事宜。內務委員會的一項重要職能，是審議已提交立法會的法案，以及在立法會會議席上提交省覽或提交立法會批准的附屬法例。內務委員會可成立法案委員會研究該等法案，或委任小組委員會對一些附屬法例進行更詳細的研究，隨後並會監察有關法案委員會及小組委員會的工作進度。內務委員會可將關乎立法會事務的政策事宜交付有關的事務委員會研究。此外，內務委員會亦可按其認為適當的方式，研究任何與立法會事務有關的其他事項。

郭偉強議員又喺度叫囂
啱啱又行去主席台

#69

唔好講粗口

又撚鳩麥美娟

律師 自己會研究
講到明呢啲犧牲唔算咩

仲有2分鐘

順便提提大家
立法會主席選舉唔會再次出現白頭佬事件

因為2017修改議事規則
將立法會主席選舉改由立法會秘書處主持

但其他委員會每年度選舉仲係由議員主持唔係畀晒秘書處 嗰次規則冇改相關事項

可能係秘書長唔想咁忙掛
可能係秘書處啲人唔想入晒制裁名單掛

頂住

活化

白頭佬又係on9

補時10分鐘

激活

加油

點解咁好人肯加時

加時照樣可以撚鳩佢哋

支共議員真係好撚垃圾

驚佢性命安全多d

仲有9分鐘！

所以下年有咩舊人選到都仲有影響力架⋯
咁當然如果35+2 ， 做埋主席就件事易好多

冇人想知北京國務院講咩呀！

撚狗咁撚

仲有8分鐘！

離暑假仲有幾耐要頂？

標童上身

郭有無諗過趕撚曬啲少數派走，之後即刻選？

保皇狗急到呢

但其他委員會每年度選舉仲係由議員主持唔係畀晒秘書處 嗰次規則冇改相關事項

涂謹申作為最資深議員仲係有用
所以區議會第一界別直入嘅應該係佢

仲有7分鐘！

郭榮鏗議員：
他們當時說要杜絕"拉布"，所以修改《議事規則》，為何現在還可以"拉布"？他們一直說內會"拉布"，他們當時為甚麼不修改《議事規則》以避免這種情況？他們是想不到、未睡醒，還是太蠢？

為甚麼我說他們蠢？內會主席選舉出現很多候選人的時候，他們仍然後知後覺。他們是否知道要解決內會爭議十分容易，如果他們不只提名李慧琼議員， 而 是 提名多一 名 建制派候選人，問題就 得 以 解決。只要李慧琼議員退出選舉，不再是候選人，她便可以主持會議和選舉，並表示不會處理現時的議案和修正案，而且每名委員只准發言10 秒，問題便迎刃而解。可是，他們很蠢，只是像豬一樣坐在這裏，茫然地問為何會發生這種事情，也不知道這種情況會出現。

我只能繼續主持內會會議，若他們不喜歡郭榮鏗，買兇把我殺了，還有涂謹申議員；如果涂謹申議員不行，還有梁耀忠議員。有人說過："把我殺了，還有千千萬萬的我"，說的是民意。

選完就要批case

尹兆堅提到之前郭榮鏗喺立法會大會嘅發言（節錄）

仲有6分鐘！

涂緊身咁大個政治明星 去第二界別吸票啦
第一界別俾個新仔入去啦

仲有5分鐘！

鄭重提7.21 何已完

15:05

721真係無敵 對家即刻收晒聲

下 屌呀 原來改撚左

大家好似已經覺得白頭佬唔再選😂

加油我地係咪要諗下點支援佢

仲有4分鐘！

agree

咁撚悲哀?

係 無錯

其實可以駁 不過呢個場合駁
咪又變拉布

有腦就唔會有等埋發叔
根本成班垃圾淨係識跟上頭order
支共叫佢講乜就講乜，支共叫佢投乜就投乜
指令複雜少少/唔夠仔細班弱智都會hang機

仲有3分鐘！

15:07

2016區二已經比鄺俊宇吸撚晒啦⋯⋯
今年真係唔知點算

只要民主黨下定決心比涂謹申直接入
民主黨有成90個區議員 啲素人五岳聯盟根本唔會夾到一個多票過佢嘅出嚟

無得駁
200萬遊行之後上國際新聞
就係呢單

轉英文

快撚手通左筆錢佢先
雖然唔全面 但好過無
咁既民意 一定有第三輪

仲有2分鐘！

要畀外國人聽/知

你知唔知內務委員會係做咩㗎

翻譯把聲好似葉劉

仲有1分鐘！

講唔晒, 下次繼續

追貼d議會新聞
fb like
youtube睇多d
港共出手往往都係事件降左溫之後
一路關注唔好比佢降溫就係支援

GG

我可以同你講

慳d

會議結束

慳d啦

好型

說3道4

鏗鏗

駁嘅意思 係可以回應番鄭松泰
首先村民 你點知係村民先
呢個係無證據指控
雖然大家心知肚明係村民

郭榮鏗

梁耀宗就死得啦

型撚到

P牌狗

郭神好撚型，律師係唔同d

玩多三個月就得

仲未夠鐘？

完場

啱啱完場

完左 到財會

on9 2016塗緊身根本穩入 係驚鄺仔唔得先抬轎俾票佢 今年佢正正常常玩肯定係票王

我可以同你講，慳啲！

真心要支持下佢
大把人攻擊主持人

好型
慳d la

好撚型

頭先拍何已完膊頭果個係張建宗？

大律師

鏗：想停我，你慳d

可改名做郭型鏗了

太正

把我殺了

已射，thx！

This is gay

郭榮鏗 見記者

支持鏗鏗

如果佢參選地區直選
直頭係做票王

佢唔參係送比泛民做主席

唔洗啦 本身佢係功能組別訓係到都贏

抬乜撚轎 民主黨兩條名單都係得一個人
劉惠卿何俊仁新界東西排第二名嗰啲先叫抬轎

鄺俊宇咁高票係因為啲人唔想再投老野
含撚都含個年輕新人
連白頭佬都高過涂謹申係有人打死唔想投民主黨以為佢會好啲 公民黨新同盟民協又退晒選 點知佢選主席咁撚柒

涂謹申直接入係為咗確保最資深議員一定係泛民
反正大家都唔會再信白頭佬㗎啦

btw鄺俊宇呢幾年人氣又升咗幾萬倍
要點樣好好分啲票都係大問題
隨時再有朱凱廸慘案

推

求幫推

塑造51成為另一個支那禁語！

[五一黃金週] 係時候包裝到同抗爭有關睇你支那夠唔夠膽放自由行

佢頂deadbody 就ok

鄺神同許智勇真係幾大穫
幾難配到岩票

立法會係用比例代表制
千祈唔好再諗啲咩一條名單入兩個啊！！！
你係有咁撚多票打散佢入三個都得啦

其實點解李胃琼冇得做主席?

你up 乜？

有辣有唔辣啦
分名單就要各張名單得票要好相近先可以送晒咁多個入去, 分票不均一樣死

在其他任何一次的主席選舉中，在選舉前擔任內務委員會或事務委員會主席的委員須主持選舉。如他缺席或獲提名候選該職位，在選舉前擔任內務委員會或事務委員會副主席的委員須主持選舉。

如他獲提名該職位，在選舉前擔任副主席的委員須主持選舉。
如他獲提名該職位，在選舉前擔任副主席的委員須主持選舉。
如他獲提名該職位，在選舉前擔任副主席的委員須主持選舉。

內務委員會副主席(2018 - 2019 年度)
郭榮鏗議員

最好個局勢好似你個名咁發展落去

分票不均正正係泛民死穴 因為咁輸過好多次啦, 始終我地無建制派中聯辦幕後操盤配票

保皇咁多個月都唔嘈 今日先嘈

而家過左選舉位
如果李慧琼話唔選未得公文黨既人

咁郭榮鏗應該即刻話求其

票王唔得，會浪費選票

所以要靠民間自發配票

舊文自推：
入嚟討論下立會初選同配票要點做

陳淑莊可唔可以換走佢，聽到佢把聲都唔開胃

佢就係唔肯退先搞咗半年

呢個會下個咪財委
依家明拖啦
會唔會呢半個鐘選到新主席
屌人唔係睇P唔P牌

算啦
佢都係做埋呢幾個月

內會呢排都準時收工㗎啦
郭榮鏗都係話
我有權即刻延長三個字 唔延長咋嘛
李慧琼咁叻咪加多十幾次會議囉 佢仲有權安排會議時間㗎

政情講左之前保皇狗本身冇乜戰意

空置稅
石禮謙一定唔想過

問題係佢一退嘅話
剩返嘅候選人全部都係泛民
選完正式主席之後都係一樣無限拉布

比上屆主席操控下屆選舉運作，就算選學生會都比人diu啦

內會死局黎

如果要格硬黎（釋法、dq）
個成本又大、得番三個月又冇乜用、9月選舉又比人屌

三個月太短又改唔到議事規則

琼子退選就姐係送個內會主席比泛民

萬一真係格硬黎，學上次逃犯條例雙胞胎開會，又打過。

建制派可以點贏

俾泛民做個內會主席就其實無咩野 任期都就完
但阿爺面子無哂

聽日

4月24日 星期五

1430-1500

2. 郭榮鏗議員肯定會被中共以最具威攝力、最不合乎常理法規的方式取消議員資格。這是他的光榮撤退：以合乎議事規則的方式，將常規內抗議走到最後一步，直至當權者憤而下刀。星期五的內會，我懇請各人留意立法會直播，關注這場議會內沒有硝煙的戰爭。

羅冠聰：北京啟動「攬炒」 郭榮鏗涂謹申梁耀忠將被DQ 九月選舉將大量DQ候選人甚至當選人

立法會內務委員會
於2020年4月24日(星期五)
下午2時30分至3時
在立法會綜合大樓會議室1舉行的特別會議

議 程
I. 2019-2020年度會期內務委員會主席及副主席的選舉

密切關注

呢個禮拜初twitter關注過香港形勢既外國名人，希望中午唔洗@佢地

Twitter十級大火！美國英國聯合國歐盟澳洲加拿大意大利台灣國際高度關注李柱銘被捕！

頂住呀郭榮鏗

香港人唔係三分鐘熱度

殺到埋身冇人再理

(蘋果直播) 立法會內務委員會特別會議

開始

譚文豪

真係做得好靚，班保皇黨根本唔想選主席

要向中聯辦表態

譚文豪真係玩得好靚